屋企人腦入面有個水囊

早兩個月發現屋企人左眼個視角越來越窄
有時企佢左邊佢好似都唔發覺咁 基本上睇唔到左邊既75度角發生既事
以為係青光眼tunnel vision所以去左check眼

點知check完對眼完全冇問題
眼科醫生懷疑個腦有野壓住眼既神經線所以就叫我屋企人去照 CT 同mri

照完發現原來有個好似芒果糯米池咁大既水囊係個後腦一邊 英文叫 porencephalic cyst
所以腦入面個位變窄 壓到另一邊 所以影響視線

腦科醫生睇完都話依個case唔係好常見 唔知個水囊咩黎或者個成因 我自己都上網睇過 成年人係好少有依個case
除非試過腦出血受傷過 但係佢又冇喎 咁多年黎都冇事發生過
醫生就建議開腦做手術 抽組織出黎化驗下
因為佢都判定唔到個水囊生左係到幾耐 或者會唔會再變大 影響其他部位

醫生就話唔算係高風險手術 大概做4個鐘咁
但係我屋企人覺得平時又冇痛 又冇其他影響 同埋佢用兩隻眼一齊睇野都唔覺得有咩問題 所以都唔想做住 除非情況惡化 唔想無啦啦做手術

同埋我地都諗住搵多個醫生睇下先
始終開腦都係個大手術

想問各位有冇識人有類似情況分享下

做咩唔做手術

等痛到頭都爆先做？

香港好多人有，Keep好血壓、平時夠休息就可以，
造手術、風險同後遺症可能更多

問多兩個醫生啦
問下會唔會有爆既風險, 會唔會愈生愈大
有無得微創做手術之類

抽組織又唔係切左佢, 風險唔會咁大

今日個醫生話唔知會唔會變大
但係冇得做微創因為位置問題
佢話抽左組織個水囊應該就會collapse左或者變細
會搵多個醫生問下架啦

但係定期既話係半年定一年一次咁？
到時如果真係變大 又驚太遲

問多個醫生意見好過

會！禮拜六去見多個醫生

開腦可大可小 問多幾個醫生

好 唔該晒你